共產黨輿論導向：「12港人案」算是從輕發落

譚耀宗認為「12港人案」判刑可算是從輕發落

全國人大常委譚耀宗認為12名港人偷越邊境等罪的案件，被告分別判處7個月至3年不等的有期徒刑，可算是從輕發落。

他說按內地刑法，相關罪行可判處2年以上、7年以下有期徒刑，兩名涉及組織偷渡的被告分別判囚2年及3年，是從輕判罰。至於偷渡罪成的8人，判處一年以下刑期，扣減被羈押的時間，預料3個月後已可回港。而兩名未成年人士，他相信是因有悔罪表現，內地法院亦按法例不予起訴。

對於案件廣受關注，卻未有直播或公開審訊，領事館人員不能旁聽，是否有違陽光司法原則，譚耀宗相信，法院是否公開審案，是根據法例行事，例如涉及國家機密、商業秘密、個人私隱、當事人申請不公開等，但今次涉及哪個因素，他就不知道。譚耀宗說，中央強調依法治國，很多法例已作完善，有準則可依，今次整個過程及裁決都是按法例做事。

至於涉案者在內地服刑完畢回港後，譚耀宗認為，他們屬棄保潛逃是嚴重罪行，相信特區政府會繼續檢控程序，不會因為當事人有多人或外國勢力支持便可脫罪。

一日都嫌多

放左嗰兩個人質直頭已經坐左三個月

係比我想像中少嘅

輕你老母

一日都嫌多，佢哋根本冇罪

由頭到尾就係飛行服務隊協助綁架香港人
現在綁匪聲稱軟禁受害人幾年係從輕發落

返到黎香港, 又要再坐, 好慘

量刑上限叫輕判

乜撚野叫偷越邊境罪